★狂賀！香港電器圍城不是夢！

第一日已經

抵撚死啦，垃圾政府
收乜撚錢，係丫我一用完就掉出去，重要半夜掉，你吹咩？

好的開始

上次 暫時停收紙皮，已經亂七八糟

今次係永久停收

遲d家居垃圾收費
我都諗住辛苦d半夜拎落街
係都唔會比錢政府

仲要係 大型電器

應該叫icac查間野咯

D回收商回收完放垃圾站
又搵多水

呢個政府真係好on9，好嘢唔見佢做出嚟，成日做埋啲濕鳩嘢，都唔知佢想點

嗰間乜鳩唯一合法回收商，早排冇乜嘢做，d搬運工人咪唔走

遲d一多嘢做，即刻大把人離職

出手低到，搵鬼做

諗完出嚟唔睇下係唔係真係可行
香港政府肯定係世界第一

冇得試，已經立左法，屎都要食

每週54小時

查鳩咩
佢個仔開架
而家擺明貪污唔會捉

點解你搵到？

咕喱搬54小時

賺埋唔夠睇醫生

昨日post過

垃圾徵稅會點

★【四電一腦】荀工！搬運工人-----月薪 $13,000 每週平均工作54小時

垃圾可以一腳踢到好遠，電器唔得，將來可能會有人放電器在門口屈錢搬走

IT狗會唔會成為四電一腦最大受害者？
Boss:同電有關 IT狗負責搬出去
IT狗心諗：屌 要OT做多份搬運（no pay)

官黑合作

你搵緊工?

肯搬去垃圾站都難得

如果舊區直頭擺係街算啦
前世未搬過野咩

政府好波

應該好多人會一手fing 袋垃圾落街

反政府係啱既

多得環保撚，多得官商勾結，以後通街垃圾

垃圾政府
你咪搵人廿四小時巡街
睇你點捉

樓豬in咗,又想嚇走對手
好撚狗

下一步應該全港裝cctv,監察邊個亂丟電器，之後上門拉人

創造就業，失業率創新低

呢個ON9政府除左奶共仲識做啲咩？
所以更加要 香港獨立

支化監視

遲早逼到d人dum電器落街

掉去政總，掉去局長屋企

港豬劣質到呢 同支那人無分別

公民抗命

唔合理嘅政策
唔公平嘅現象
就要出聲

唔通好似支那人咁任共產黨玩

呢個政府真係無諗過要方便市民，推啲政策講到天花龍鳳、吹個立意有幾好，環保救地球，但執行上永遠都係為市民增添麻煩

根本又係一次確確實實既官商勾結 搵動新聞 查下個回收商, 肯定又搵到啲黑幕

有小型回收商停收四電一腦

【Now新聞台】四電一腦生產者責任計劃實施後，有小型回收商已停收四電一腦，亦有回收商指，受新計劃影響營業額少逾半，擔心長此下去難以繼續經營。

之前個垃圾筒個口縮小已經係，而家直頭由小變大添，真係大細垃圾都俾佢搞

錢就照收,電器就要半個月後收

仲要開晒口 轉駕比消費者 屌你老母

得一間回收商 沒評估過 就硬推
香港人最怕麻煩同埋間屋又細 等幾個月先有人回收

幾時改埋收一半糧黎做強姦金
還掂都係明搶

擺明官商勾結頂死其他公司，689時都想搞廚餘回收

都要果間食得落 比個豬肉佢食都要本事食la

下個惡法就係最低工時set做84個鐘一星期

good

稱帝不是夢

咪就係，啲人dum唔到落垃圾桶
咪直接劈喺垃圾桶側邊
個政府都on99

你記住你交嘅稅唔係攞嚟服務返自己

係一車車咁送去支那共養班垃圾

真唔真

半夜掉垃圾 四圍掉

互聯網咁方便

打幾隻字就有

唔好懶啦

點解回收鋪唔再收

我都好支持個idea 但屌你政府擺明比哂間歐綠寶做
Infrastructure 又support 唔到
做條撚咩 個黃錦星仲要打哂飛機咁 1d執行力都冇

呢個政府無能垃圾思維ON9
諗出死電尻腦呢種想法真係現代何不食肉靡

屌那星仲打飛機話第一日完美執行 原來要等三日先有人收 唔怪得咁完美
環保撚個腦裝咩

俾政府玩死，無錢賺，最後只會得返政府指定既回收商

政府=on99

冇得比我揀時間已經係垃圾，仲想收錢？

點解支持

第一, 四電一腦係全香港家庭無論收入幾多都會有機會換, 並唔係因為舊款, 而係壞就換. 你係貧富懸殊地方徵定額稅, 可以理解成人頭稅, 只會加劇社會不公.

第二, 上述電器更替係基於life span, 對四電一腦既需求可以視為必需品級別, 即需求彈性較低. 係需求彈性低嘅貨品上徵稅, 係必然轉嫁落去消費者身上, 呢個唔係黃錦星聲稱嘅"有機會出現"或者"市場活動", 而係常識同邏輯, 係必然發生, 係完全可以預見.

第三, 徵稅選擇向供應商開刀, 只會令稅款納入供應商供貨價, 導致電品價格提升有機會高於或遠高於徵費本身, 為何不考慮將徵費如消售稅般由零售商收取, 而單據列明多出嘅稅項?

第四, 回收商招標為何不考慮投標者已投入資本同人力是否足以支持全港性業務? 如果投標要求門檻高, 即可預見中標者不會多, 能否支持每日大量電器廢物回收能力自然是關鍵, 但合約並無訂明最低服務保證, 反而由招標者提出最快服務限度, 有咩邏輯可言?

第五, 既然預期中標者不多, 為何不仿傚廢紙膠樽鋁罐回收經驗, 於全港多設電器回收熱點/暫存點?

黃錦星拎張56蚊電費單出黎叫香港人學佢就知幾有料到

Wall-e

13000要搬雪櫃,冷氣

做得好﹐
成街爛電器山不是夢

sorry禁錯負皮

流星街

最快3日...依家排到9月中

講真啲配套措施回收商嘅發展都未做好嘅時候
咁樣強行推出措施
又點會有好嘅成效
班離地高官嘅出發點係好
但係做嘢唔係咁樣做㗎嘛
留名等睇反效果

歐綠保綜合環保（香港）有限公司是本港廢電器回收業龍頭，公司由「過江龍」德國環保企業歐綠保（ALBA）與本港地產家族持有的綜合環保集團合資組成，兩間公司分別佔75%及25%權益。綜合環保集團由鄭裕彤家族持有，新世界發展主席鄭家純幼子鄭志明任主席。

鄭家純個仔喎唔係黃錦星個仔喎大佬

4,5 高質
又要全港性咁推行
中標回收商又冇能力處理晒全港所有業務
根本就係弄巧反拙

以廢紙膠樽回收為例
點解可以回收到嘅數目會咁少咁冇效率
就係因為香港處理垃圾太方便
周街都係垃圾桶
咁啲人點會咁好心機等到有回收箱先扔
好似台灣咁
街邊幾乎冇垃圾桶只有回收箱
咁大家咪會自動自覺開始回收

同樣道理
又唔限制或者防止市民亂咁掉電器
咁樣就強推個措施出嚟
又點會有好嘅成果

行行下旺角有部雪櫃係到 都咪話唔興奮

等睇大把連登仔做爛市

正啊

深水埗班阿差仲收唔收賣去巴基斯坦同印度

not a dream

識玩更係罷冷行

邊個改埋D乜撚野四電一腦咁嘅19名 ?
十足十支那style

其實之前有節目講拾荒嗰陣 講緊你香港回收嘅紙皮 有好似2成係靠各區拾荒者去執番黎 因為好多地區都好難搵人收 連紙皮都做唔到統一網絡嘅時候 仲搞乜鳩一間公司做撚哂4電1腦呀

其實18區係有政府收集區暫存 問題係上門收既support 根本應付唔黎
想回收返部電器都難

等三日先有人收？個雪櫃壞咗買個個新嘅，舊機放響屋度3日等收，咪撚癡線啦，人人住幾千呎呀？

你比錢咪有人(應該)即日收囉 最快3日都信?依家話排到9月中先有人信,再望望間野既人工 13k搬雪櫃同冷氣都咪話唔吸引

求全能嘅兩登推翻惡法

環保署睇AV上腦

做埋唔夠湯藥費

仲未計下年垃圾徵費

其實點解唔係佢黎收回時先比錢？

電器圍城都未算驚
最驚係好似幾廿年前咁, D人又開始掉D大型電器落街

It's coming soon

呢單野同強姦金一樣咁on9

認真問我將件電器拆件掉有冇問題？

我不支付「升級回收服務」直接把舊電器棄掉犯法嗎?

不犯法，你可以照舊掉到垃圾站或賣給「收賣佬」，但由於這是很不環保的動作，所以政府「不建議」巿民這樣做。

Source:

屌煩到冇心機睇
總之扑爛佢唔完完整整咁掉L左佢咪得囉

根本佢個講法係好有邏輯問題
收買佬畀得錢買咗件嘢即係對佢嚟講有價值啦
有價值即係會善用／會用方法來到賺返個本返嚟啦（賣多次又好點都好）
但係個政府就將呢種經濟活動話佢很不環保

行行下山有部雪櫃係到 都咪話唔興奮

因為d回收佬淨拆有用部份其他照去堆填
btw新個間回收野
我唔覺得佢有能力做到全港4電1腦個回收同處理
一定係hea做淨袋回收費

叫明愛開幾間電器工場

以前換新電器，部分電器舖會幫你免費收走舊電器，或者搵收買佬，仲可以收返一百幾十蚊
而家一係要等兩個月歐綠保，一係俾錢電器舖收走，咁我不如掉垃圾站

政府諗野真係完全唔用個腦

香港人 正垃圾

比收賣佬係不環保的動作
比ALBA拆件就係環保

乜都唔做都有兩億袋，好好搵

刻苦耐勞真係難聽過粗口

細鋪出唔到牌, 做唔到

好慘
但作為良好巿民，唯有照俾錢

發夢見到有人放冷氣雪櫃響彌敦道

利申： 我個名

真正良好市民應該要政府知佢做既野係啱定錯
而唔係盲目服從

而家排到九月尾先搬

首先以全香港咁多人黎講得十八區幾廿個回收點係一定唔夠, 唔通你會拎個雪櫃電視去到無雷公咁遠掉？ 如果廢紙鋁罐同膠樽回收係只係得十八區幾廿個回收點, 你認為仲有成效？

第二係到底十八區回收點係咪全部都valid? 我自己當區嗰個就係流嘅, 上網聲稱話間鋪頭就係回收點但實際連職員都唔知咩黎, 咁仲點行落去？

如簡單, 如果政府認為現行暫存點係有效地做到歐綠保人手不足既buffer, 咁請佢睇下十八區所謂回收點係執行四電一腦之前既使用率係有幾高

不如你睇下ALBA 拆件工序先
佢連膠殼都會回收埋再造
處理雪櫃冷氣會回收埋雪種

收買佬最多咪拆哂啲銅去賣

出發點？
班狗官立心不良就有

成單野根本on9
消費者無啦啦俾多左錢
兼製造更多垃圾
on99

一啲都唔on9
獨市生意，利益輸送，fatfat

$13,000/月

政府俾足每年兩億營運成本，出手都咁低，點解唔去做ACO?

借d易裝閉路電視

李+X 教條：

賺到盡

點解下下都要講到去獨立咁嚴重 其實我唔鍾意政府但唔會想獨立囉

其實大家會唔會誤會左 佢而家係係係你新買電器個陣 銷售商已經收左你個費用 只不過係睇你會唔會用佢指定既回收商 ， 你唔用 係可以照舊自行處理件舊電器🤔

咁點解唔用先收錢

因為正苦完全唔信任市民

腦魔做特首好撚過

明明收賣佬即刻收 仲俾返錢你
一係你培訓收賣佬 點環保處理零件囉
黃錦星真係極品
都唔知點解做到環保局長
師奶做都可能好過佢

傳媒歸哂邊 收篇完成 得肥佬黎 有d 野睇 你都不好期望香港東西廠 i 記同差人 全部都係打份工或者聽命中西環 佢地不屈好人已經還得神

有家底+肯奶共=腥港局長

都支持變電器城

唔通比條黃錦星咁易過到骨

搞埋d屎橋仲要跟住佢做咩

正苦個腦裝屎
D濕鳩諗出黎仲要個個拍哂手掌同意

搬到塊閪咁做6日得13000，還掂都冇得升，我去做地盤/保安好撚過啦，做嗰啲都傻仔嚟

正 cyberpunk

遲d會話唔夠人手，要等一年

（蝗蟲唔會做呢d工）

政府你乜尻野升級回收服務呀

裝都無用, 你都一樣難以捉人

使乜落街掉，就咁掉入垃圾槽已經得

得個樣 有鬼用

唔通日日全城通緝幾十萬人掉垃圾

住嗰度講明唔準掉附近